Sebagian pengungsi dari sekitar Kawah Timbang, Pegunungan Dieng yang ketakutan akibat gempa telah kembali ke daerah asalnya di Kabupaten Banjarnegara, Sabtu (20/4) Sebelumnya, sebanyak 287 jiwa mengungsi ke Balai Desa Dieng Wetan di wilayah Kecamatan Kejajar, Kabupaten Wonosobo .
Sementara itu, Kepala Pusat Vulkanologi dan Mitigasi Bencana Geologi (PVMBG) Surono mengatakan bahwa gempa yang terjadi di Dataran Tinggi Dieng pukul 19.00-19.25 WIB terekam sebanyak 86 kali dengan amplituda maksimum 10-100 milimeter (mm) dan lama gempa 10-70 detik .
Oleh karena itu, pengungsi dapat kembali ke rumah masing-masing," katanya Kendati demikian, tambah dia, karena krisis kegempaan masih terjadi, BNPB menyarankan agar tidak ada aktivitas dalam radius 1.000 meter dari Kawah Timbang .
Menurut dia, informasi yang didapat dari Pusat Vulkanologi dan Mitigasi Bencana Geologi (PVMBG), akibat gempa semalam tidak terdeteksi gas beracun sekitar Kawah Timbang, Desa Sumberejo, Kabupaten Banjarnegara, Jawa Tengah .
Selain menimbulkan gelombang pengungsian besar, gempa juga mengakibatkan sejumlah rumah warga mengalami kerusakan bervariasi .
Muhammad Fathoni, 60 tahun, pengungsi dari Desa Pekasiran mengatakan mereka takut kembali ke rumahnya karena takut terjadi gempa susulan .
